---
layout: post
title: "辅助婕拉"
date:   2018-06-10 23:00:00 +0800
categories: life
---
就是想随便写点东西，没有啥好的主题，就写点关于婕拉的好了。

我玩辅助的原因也很简单，主要是操作跟不上，对线容易崩。打辅助的话，不需要很强的操作，但是一些意识做好了，可以给队友带来很大的帮助。辅助有很多种，保护型，开团型，伤害型等。

婕拉是一个很特别的辅助。这话对任何英雄来说可能都适用，但是在我眼里是很独特的。玩游戏这么久，她是我的本命英雄之一。玩的不算厉害，只能说熟练度还可以。她属于伤害型和控制型辅助。最开始的时候，我也不懂这个英雄怎么玩，后来发现种子可以探视野。还可以远距离打伤害，就慢慢的玩起来了。后来喜欢上了。

老版本的婕拉QER伤害不低，W被动提供减CD，线上打伤害能力很强，但是被动很一般。可能是设计师觉得没有发挥她的特质，于是改了一下。现在主要是依赖Q和E配合种子来打出伤害。有种子和没种子的情况，伤害是两个境界。如果种子放的好，一套技能是有秒脆皮的能力的。经常一局游戏下来，婕拉的伤害可能全场第一。这也是我喜欢的原因之一。另外，婕拉的大招是一个很好的开团和反手技能，进能先手秒脆皮，后能反手护队友。

婕拉的缺点也很多，脆皮，手短，没位移。如果被针对的话，很容易死。所以对线的时候要特别的小心，打团的时候也要注意站位。还有另外的一个缺点是，婕拉的种子并不是优先攻击英雄，所以有时候会特别的尴尬。

婕拉对线，也怕很多辅助。说说我自己对线讨厌的辅助。一个是机器人，婕拉没有位移，脆皮，如果被勾住了，基本上就是被打残或者交技能了，所以一般对线机器人会尤其小心站小兵后面。对线机器人的话，我觉得洛和布隆挺不错。还有奶妈，奶妈属于那种赖线很强的。你打一套伤害，她分分钟回复了。还有其他的伤害型辅助，应该是55开了。

婕拉配合的ADC的话，我最喜欢寒冰和烬。两者可以和婕拉的控制衔接，并且有不俗的伤害。基本上几个回合就可以有击杀机会了。

再谈谈辅助。设计师在设计每个英雄的时候，都会有一两个关键技能，辅助也是的。例如，蛤蟆的w，布隆的e，婕拉的e，娜美的qw等。这些技能要么是控制，要么是保护。这些技能放好了，就是一个好的操作。但是技能需要cd。因此，玩辅助的时候，这些技能一定不能随便就扔出去了。因为你扔出去的同时，也给了对面的机会，没有关键性技能，对面就有机会突你，和你刚一波。

除了婕拉这种伤害型辅助，其次喜欢的就是娜美。娜美是有控制，有回复，有减速，有团控。缺点是控制不稳定，非常脆。

大概就这么些吧。